[認真長文post] 台灣總統大選給予香港人既啟示sssss

琴日終於到台灣總統大選，結果小英總統破紀錄8百幾萬票贏咗，我認為大家應該從中得到一啲啟示：
1. 制度內改革係有可能成功，前提係制度內有容許你改革既空間。高雄市八席由民進黨全取，加上投綠票數超過百萬，係已經啟動罷免韓國輸市長程序既高雄，嚟緊有可能真係會罷免佢。meanwhile in hong kong...分組點票、缺席、棄權...我係網軍五毛分化撚同熱狗集於一身，歡迎大家block咗我

2. 只有係真正民主制度下既選舉先可以有變相公投。8百幾萬票投蔡英文，其實唔係8百幾萬個台灣選民都滿意蔡英文執政，而係表面上因為蔡英文企硬反對一國兩制，所以係有8百幾萬個台灣人反對一國兩制，相反韓國輸就對兩岸關係模糊，仲要直到臨近選舉先跳出嚟話反對一國兩制，基本上投佢就同對一國兩制無意見甚至係支持無乜分別。而實際上小英親美，市長親共，呢場變相公投既選舉其實係決定嚟緊4年，台灣既路線繼續係美國陣營定係加入中共行列，如果韓國輸贏咗，美帝對台政策都會調整，因為岩岩又台灣關係法又保護台灣咁，無可能接受一個共諜去掌有美國既軍事裝備例如f16戰機，賣啲戰機導彈俾你轉個頭轉送北京咁我仲洗玩？meanwhile in Hong Kong, 上年11月尾既區議會選舉係變相公投？支持抗爭運動？要求真雙普選要求真．一國兩制？明顯唔係啦下話，香港從來都無民主，係不公義體制下定性區選為變相公投果個先係呢場革命既歷史罪人，所以我地絕對唔應該將嚟緊9月既不公義立法會選舉定性為公投，甚至其實我地係應該出盡全力阻止呢場選舉發生。

3. 對比上一屆既選情，其實韓國輸市長係比當時朱立倫多咗百幾萬票而宋楚瑜就少咗一百萬票咁上下，姐係好大程度上，其實韓國輸市長係吸走咗宋楚瑜好多票。小弟認為呢樣係佢打經濟牌同佢做sales做得好有關，打軍公教牌（軍人公務員及教師），因為小英cut佢地福利同年金，再加佢啲技倆仲勁過遊說香港人權民主法既黃之鋒（重申，我係鬼係分化：今日黃之鋒已經係只提警暴不提政改，香港眾志更加係放棄咗民主自決既黨鋼，如果佢係想再次參選搏DQ既話我會拍手，但我覺得唔係），你有睇佢點樣拉票點樣宣傳自己上節目點表現你會明白我講咩，呢樣係香港人要學習既野，不過更加要學trump, 姐係找數。

4. 值得留意既就係「我係分化我係鬼」既分化現象開始係滲入台灣，台灣作為亞洲唯一有民主既華人國家，竟然會出現香港/美國trump出嚟後獨有既你投藍我投綠，我地割席啦，屋企人都無面俾，唔講野發脾氣。反映出台灣民主響起警號，姐係韓國輸無論做唔做到台灣總統，佢既出現已經開始分化台灣兩代人。民主意識開始變咗去立場，形同香港你唔投泛民你就係鬼，你嗌白票就唔係同路人一樣。

5. 比呢樣更慘，小英總統既競選鋼領係民主自由同主權，韓國輸市長就打經濟牌，但其實兩樣野本身唔應該對立，正如你唔會話trump/boris大勝美英兩國就無民主、英美要亡國係一樣。不過大陸話俾你知你要佢既錢就唔好打算要民主自由，同埋錢係佢俾既，要停係隨時都可以。一個民主化30幾年既國家竟然要淪落到同香港藍絲爭論民主自由人權法治平等呢啲概念既level，拗呢啲野只係第三世界國家既人先會做。

6. 抗爭半年，香港人對世界各地既選舉都好重視，包括美英台。但明明咁多選舉你就無得選，就唔好係去做啲屌票既野，我相信即使係台灣人既綠營支持者都會同意香港係今次台灣內部選舉上參與得太多，be water又要be humble, 你想台灣繼續在明在暗都支持香港人同靜靜雞保護香港濟留台灣既手足，就唔好晒時間係youtube同班網軍打手唔好係ptt度同台灣人屌票唔好對台灣內政出咁多聲

7. 蔡英文好大程度上係食咗人血饅頭既，否則佢最多都只能小勝。不過如果佢真係做到守護台灣呢樣野，我諗大部分受迫害既手足同埋同路人都唔會介意呢樣野，情況就好似你心甘情願去幫襯黃店一樣。

8. 台灣贏係咪等於香港贏呢？其實好難講，理論上共產黨春袋得返一粒testicle，所以係會珍惜香港既，但香港既半年抗爭運動令佢一下子被加速世界圍堵仲要咁多年放係台灣既心機血汗同錢化為烏有，所以對從來都唔係佢自己人既香港人我就唔樂觀啦，你諗下新疆幾個恐襲都要搞到集中營酷刑強姦，好難想像共產黨唔會出盡全力報復我地。

香港離民主仲係好長遠，真．雙普選只係第一步，要查警暴止警謊、解散狗隊既話，希望大家唔好再out of focus, 聚焦返爭取真正既雙普選：無功能組別既立法會選舉、無pre-selection既特首選舉先係重點。我地已經無回頭路可以走，訓醒就別再做港豬。求下大家加油啦係你問香港幾時有民主既時候，台灣人、南韓人係幾十年前係唔會問而係直接去爭取架

推